---
aliases:
- ../../kde-frameworks-5.31.0
date: 2017-02-11
layout: framework
libCount: 70
src: /announcements/frameworks/5-tp/KDE_QT.jpg
---
### Загальне

У багатьох модулів тепер є прив'язки до python.

### Attica

- Додано підтримку display_name у категоріях

### Піктограми Breeze

- Забагато змін у піктограмах, щоб навести список усіх цих змін.

### Додаткові модулі CMake

- Увімкнено -Wsuggest-override для g++ &gt;= 5.0.0
- Реалізовано передавання -fno-operator-names, якщо підтримується
- ecm_add_app_icon: реалізовано ігнорування файлів SVG без додаткових повідомлень, якщо передбачено підтримку
- Прив'язки: багато виправлень і поліпшень

### Інтеграція бібліотек

- Реалізовано підтримку деяких питань KNSCore за допомогою сповіщень

### KArchive

- Виправлено KCompressionDevice (позиціювання) так, що це працює з Qt &gt;= 5.7

### KAuth

- Оновлено більшість прикладів, відкинуто застарілі приклади

### KConfig

- Виправлено компонування у Windows: усунуто компонування kentrymaptest з KConfigCore

### KConfigWidgets

- Вилучено обробку у ShowMenubarActionFilter::updateAction, якщо немає смужок меню

### KCoreAddons

- Виправлено ваду 363427 — небезпечні символи у частинах адрес некоректно оброблялися
- kformat: уможливлено належний переклад відносних дати (виправлено ваду 335106)
- KAboutData: документовано, що помилкова адреса електронної пошти може бути також адресою сторінки у інтернеті

### KDeclarative

- [IconDialog] Встановлено належну групу піктограм
- [QuickViewSharedEngine] Реалізовано використання setSize замість setWidth/setHeight

### Підтримка KDELibs 4

- Синхронізовано KDE4Defaults.cmake з kdelibs
- Виправлено перевірку cmake HAVE_TRUNC

### KEmoticons

- KEmoticons: використано DBus для сповіщення запущених процесів про зміни, які внесено у KCM
- KEmoticons: значне збільшення швидкодії

### KIconThemes

- KIconEngine: центровано піктограму у запитаному прямокутнику

### KIO

- Додано KUrlRequester::setMimeTypeFilters
- Виправлено обробку списку каталогів на певному сервері ftp (виправлено ваду 375610)
- Збереження групи і власника при копіюванні файлів (виправлено ваду 103331)
- KRun: runUrl() зроблено застарілим, перевага тепер надається runUrl() з RunFlags
- kssl: забезпечено створення каталогу сертифікатів користувача до його використання (виправлено ваду 342958)

### KItemViews

- Реалізовано негайне застосування фільтра до проксі

### KNewStuff

- Уможливлено адаптацію ресурсів, здебільшого для загальносистемних параметрів
- Не показувати помилку при пересуванні до тимчасового каталогу при встановленні
- Клас security визнано застарілим
- Усунено блокування під час запуску команди post-install (виправлено ваду 375287)
- [KNS] Реалізовано враховування типу дистрибутива
- Усунено запит щодо того, чи отримуємо ми файл у /tmp

### KNotification

- Знову додано сповіщення у формі запису до файлів (виправлено ваду 363138)
- Непостійні сповіщення позначено як тимчасові
- Реалізовано підтримку «типових дій»

### Набір бібліотек KPackage

- Усунено спроби створити appdata, якщо компонент позначено як NoDisplay
- Виправлено побудову списку, якщо шлях у запиті є абсолютним
- Виправлено обробку архівів із текою у них (виправлено ваду 374782)

### KTextEditor

- Виправлено показ мінікарти для середовищ із високою роздільністю

### KWidgetsAddons

- Додано методи для приховування дії із показу паролів
- KToolTipWidget: усунено спроби перебрати права власності на віджет з даними
- KToolTipWidget: реалізовано негайне приховування, якщо вміст знищено
- Виправлено перевизначення фокусування у KCollapsibleGroupBox
- Виправлено попередження під час знищення KPixmapSequenceWidget
- Реалізовано встановлення заголовки переспрямовування зі ЗмішанимРегістром для класів з багатокласових заголовків
- KFontRequester: реалізовано пошук найближчого відповідника для шрифтів, яких не вистачає (виправлено ваду 286260)

### KWindowSystem

- Уможливлено модифікацію роботи Tab за допомогою Shift (виправлено ваду 368581)

### KXMLGUI

- Засіб звітування про вади: дозволено адресу (не лише адресу електронної пошти) для нетипового звітування
- Реалізовано пропускання порожніх скорочень під час перевірки на однозначність

### Бібліотеки Plasma

- [Інтерфейс контейнера] Усунено потребу у values() під час пошуку клавіш за допомогою contains()
- Діалогове вікно: реалізовано приховування при зміні фокусування у ConfigView за допомогою hideOnWindowDeactivate
- [Меню PlasmaComponents] Додано властивість maximumWidth
- Додано пропущену піктограму під час встановлення з'єднання з openvpn за допомогою мережі bluetooth (виправлено ваду 366165)
- Забезпечено показ увімкненого ListItem у відповідь на наведення вказівника миші
- Реалізовано парність усіх висок у заголовку календаря (виправлено ваду 375318)
- Виправлено стиль кольорів у піктограмі мережі Плазми (виправлено ваду 373172)
- wrapMode встановлено у значення Text.WrapAnywhere (виправлено ваду 375141)
- Оновлено піктограму програми kalarm (виправлено ваду 362631)
- Реалізовано правильне передавання стану переспрямовування від аплетів до контейнера (виправлено ваду 372062)
- Реалізовано використання KPlugin для завантаження додатків календаря
- Реалізовано використання кольору підсвічування для позначеного фрагмента тексту (виправлено ваду 374140)
- [Запис піктограми] Реалізовано округлення розміру, у якому ми хочемо завантажувати растр
- Усунено властивість portrait, якщо немає тексту (виправлено ваду 374815)
- Виправлено властивості renderType для різноманітних компонентів.

### Solid

- Реалізовано обхід вади отримання властивості DBus (виправлено ваду 345871)
- Реалізовано враховування ситуації, коли немає пароля, як помилки Solid::UserCanceled

### Sonnet

- Додано файл даних триграм грецької
- Виправлено помилку сегментації під час створення триграм і відкрито сталу MAXGRAMS у заголовку
- Реалізовано пошук libhunspell.so без версії, має краще працювати для майбутніх версій

### Підсвічування синтаксису

- Підсвічування коду C++: оновлення до Qt 5.8

### Відомості щодо безпеки

Випущений код підписано за допомогою GPG з використанням такого ключа: pub rsa2048/58D0EE648A48B3BB 2016-09-05 David Faure &lt;faure@kde.org&gt; Відбиток основного ключа: 53E6 B47B 45CE A3E0 D5B7  4577 58D0 EE64 8A48 B3BB

Обговорити цей випуск та поділитися ідеями можна у розділі коментарів до <a href='https://dot.kde.org/2014/07/07/kde-frameworks-5-makes-kde-software-more-accessible-all-qt-developers'>статті з новиною</a>.
